垃圾城——香港？

「札巴林」(Zabaleen)，在阿拉伯文中的意思是拾荒者。埃及的莫卡塔村(Mokattam Village)被稱為垃圾城，此處的居民皆稱為札巴林，負責收集來自山下非洲最大城市的垃圾。在這垃圾城，街上臭氣熏天，一切的感官體驗都刻骨銘心，刻劃在我的五臟六腑。

我捏著鼻子，走過佈滿垃圾的大街小巷，每一名男女老少都以奇異的目光看待我們，戒心重重，彷彿不想被世人看到這公開的秘密。在這臭氣熏天的城市裏，時間彷彿比平時慢，慢得連周遭的人、事、物都能一一收進眼簾裏——一名伯伯正拿著一杯鮮黃色的飲料遞給一名小女孩，那鮮艷奪目的飲料與這佈滿垃圾、烏雲密佈的城市格格不入，猶如一顆明亮的燈置身於漆黑之中，教人好奇其由來。那小女孩喝得津津有味，嘴角微微上揚，笑得甜絲絲，眼神充滿了愛，在這小女孩身上正好找到這城市缺乏的東西。我看了五分鐘，卻從未看到伯伯有喝過一口，只見他那粗糙且帶點骯髒的手牢牢的握著那飲料，彷彿有人即將要搶去他一樣。妹妹喝完了，我頓時發覺伯伯身旁有一輛手推車，手推車上裝滿垃圾袋，垃圾袋多得只剩下一個位，一個能讓小女孩安安穩穩地坐著的位置。

就這樣，伯伯推著手推車和小女孩在我的眼簾裏斯斯然地走過，大概是這個城市適應不了急促的節奏。他們的出現，在我心中刻下深深的烙印，儘管我並不認識他們，但他們的互動散發出一種在亂世中仍要堅持生活的意志，亦不忘家人的愛與關懷。香港乃繁榮的城市，更被稱為國際大都會，雖則貧富懸殊是不能輕易解決的事情，但香港亦存在著許多我們需要關懷、愛護的人。貧窮或富裕的人，皆一同活在這無能政府的「關照」下，我們可能有其他選擇，但低下階層卻只能「硬食」，更為三餐溫飽而擔憂，過著營營役役的生活。

札巴林為埃及收拾殘局，抵受著水深火熱、臭氣熏天的垃圾城。有許多人都在為香港收拾殘局，試著尋找他們出來，給一份愛與關懷。